---
title: "Ανακοινώσεις"
author: ["Costas Smaragdakis"]
type: "docs"
draft: false
weight: 1003
toc: true
menu:
  mem264:
    weight: 1003
    identifier: "ανακοινώσεις"
    parent: "MEM-264"
    name: "Ανακοινώσεις"
---
## Τελικοί βαθμοί εξεταστικής Σεπτεμβρίου
[pdf](../files/final264.pdf)

## 03-08-2021 - Δήλωση Συμμετοχής (ΑΠΑΡΑΙΤΗΤΟ - ΠΡΟΣΟΧΗ)

Τα θέματα που θα κληθείτε να λυσετε θα είναι όπως και στη προηγούμενη εξέταση ονομαστικα. Χρειάζεται λοιπόν να γνωρίζω την προθεσή σας να συμμετάσχετε στην εξέταση ώστε να ορίσω τις θέσεις και να τοποθετήσω σε αυτές εκτυπωμένα τα θέματα.

Δήλωσε στο παρακάτω λινκ (συμμετοχή/μη συμμετοχή) οσο το δυνατον πιο σύντομα

https://docs.google.com/forms/d/15t4mdA7ZJGoBqMGCIyfQLWkQ72GXFgW0f4P168ihPZ4

Ευχαριστώ


## 29-07-2021 - Εξέταση

Αγαπητοί και Αγαπητές,

Η εξέταση του μαθήματος για την επόμενη εξεταστική περίοδο θα πραγματοποιηθεί με φυσική παρουσία και με κλειστές σημειώσεις.
Θα σας δοθεί τυπολόγιο. Θα ακολουθήσουν λεπτομέρειες τις επόμενες ημέρες.

Καλή συνέχεια.


## 24-06-2021 - Τελική Βαθμολογία

[pdf](https://kesmarag.gitlab.io/courses/mem264/files/final_mem264.pdf)


## 07-06-2021 - Τελική εξέταση - Final exam

Τρίτη 08-06-2021, Έναρξη 14:15
https://zoom.us/j/98356714681

Διάρκεια: 90 + 10 λεπτά

Παρακαλώ δείτε τις οδηγίες εξέτασης.

## 04-06-2021 - Απορίες

Σήμερα Παρασκεύη 19:00
https://zoom.us/j/97616030817


## 30-05-2021 - Οδηγίες Εξέτασης

Συνάντηση για απορίες: Παρασκεύη 04-06-2021, 19:00 (το λινκ θα ανακοινωθεί)

Οδηγίες σε [pdf](https://kesmarag.gitlab.io/courses/mem264/files/instructions.pdf))


## 16-05-2021 - Τελευταία μαθήματα

Την τελευταία εβδομάδα μαθημάτων θα πραγματοποιηθούν 2 διαλέξεις live με το zoom.
Δεν θα υπάρξει εγγραφή βίντεο. Θα λύσουμε ασκήσεις.

Το πρόγραμμα είναι:
Δευτέρα και Τετάρτη 15:15 με 17:00

## 15-04-2021 - 2nd set of exercises
[2nd set](https://kesmarag.gitlab.io/courses/mem264/files/2nd_set.pdf)

## 13-03-2021
Δυστυχώς λόγω έκτακτου προβλήματος η αυριανή συνάντηση Τετάρτη 13-03-2021 αναβάλλεται.
Για απορίες παρακαλώ γράψτε στο FORUM. Με συγχωρείτε!

## 06-04-2021 - Online datasets

Δεδομένα κυρίως για οικονομικά:

OECD https://stats.oecd.org/
EUROSTAT https://ec.europa.eu/eurostat
ELSTAT https://www.statistics.gr/
UNSTATS https://unstats.un.org/home/



## 23-03-2021 - Εκδήλωση ενδιαφέροντος για Project
Γεια σας παιδιά, παρακαλώ δηλώστε μέχρι τις 02-04-2021
εαν επιθυμήτε να συμμετάσχετε σε project στα πλαίσια του μαθήματος.
Κάθε ομάδα μπορεί να αποτελείται από ένα μέλος μέχρι 3 μέλη.
Το project θα έχει συμμετοχή στο τελικό βαθμό 30 %.
Για την ολοκλήρωση του project θα γίνει παρουσίαση 20 λεπτών
με συμμετοχή των μελών.
Για να μπορέσει να προχωρήσει αυτή η προσπάθεια πρέπει η συμμετοχή να μην είναι
πολύ μεγάλη, οπότε σας παρακαλώ δηλώστε μόνο εάν σας ενδιαφέρει πραγματικά σαν
ευκαιρία να εφαρμόσετε τη θεωρία σε πραγματικά δεδομένα.
Για ερωτήσεις για το Project παρακαλώ γράψτε στο Forum.

[φόρμα δήλωσης ενδιαφέροντος](https://forms.gle/tRDJvSpJMrozsg7J8)

## 23-03-2021 

Η συνάντηση της εβδομάδας δεν θα μπορέσει να πραγματοποιηθεί την Τεταρτη 24-03-2021.
Για απορίες παρακαλώ γράψτε στο Forum.


## 11-03-2021 - 1st set of exercises
[1st set](https://kesmarag.gitlab.io/courses/mem264/files/1st_set.pdf)

## 11-03-2021 - Σεμινάριο : Πώς γράφεται μία επιστημονική εργασία;

Σεμινάριο «Πώς γράφεται μία επιστημονική εργασία;»
α.έ. 2020-21
Την Πέμπτη 11/3 στις 18:00, θα γίνει διαδικτυακό σεμινάριο με 
αντικείμενο τη μεθοδολογία της έρευνας και τις τεχνικές συγγραφής μίας 
επιστημονικής εργασίας, με έμφαση στα Οικονομικά.
Το σεμινάριο θα γίνει μέσω του Microsoft Teams. Για την είσοδο σας θα 
πρέπει να συνδεθείτε, τουλάχιστον 15’ πριν την έναρξη, εδώ:


https://teams.microsoft.com/l/team/19%3adca64d2f690c447982f5059dedb42af6%40thread.tacv2/conversations?groupId=c2fecaae-2e0b-496e-bf2b-862a3f78ed62&tenantId=b6e0a680-49f9-4523-a06b-d5a873656d37

Η παρακολούθηση είναι προαιρετική και αφορά όσους/ες φοιτητές/τριες 
ενδιαφέρονται να εκπονήσουν εργασία στα μαθήματα Οικονομικών, αλλά θα 
είναι χρήσιμη επίσης, και για εκπόνηση εργασίας σε άλλα γνωστικά 
αντικείμενα.
Η διδάσκουσα,
Ε. Δρακάκη



## 02-03-2021
Λόγω ενός έκτακτου προβλήματος η αυριανή συνάντηση Τετάρτη 03-03-2021 αναβάλλεται.
Για απορίες παρακαλώ γράψτε στο FORUM. Με συγχωρείτε για την αναστάτωση.

## 23-02-2021

Αυρίο Τετάρτη θα είμαι κανονικά online για απορίες-ερωτήσεις.
Επίσης, το πρώτο φυλλάδιο ασκήσεων θα δοθεί μετά τις 08-03-2021
λόγω υποχρεώσεων του διδάσκοντα.

## Ανώνυμα Σχόλια και Παρατηρήσεις {#ανώνυμα-σχόλια-και-παρατηρήσεις}

[Φόρμα υποβολής](https://forms.gle/Nerp6wTof6PvbnvK8)

Μπορείτε να γράψετε τι σας αρέσει και κυρίως τι δεν σας αρέσει στο μάθημα. 
Παρακαλώ όχι μαθηματικές απορίες εδώ. 
Όποτε βρίσκω χρόνο θα τα απαντάω στο forum.

## 14-02-2021 - Πρώτη συνάντηση
Η πρώτη συνάντηση για απορίες και συζήτηση θα
πραγματοποιηθεί την Τετάρτη 17-02-2021, 15:15-17:00
με χρήση του Zoom.

[https://zoom.us/j/91868945518](https://zoom.us/j/91868945518)

## 10-02-2021

Παιδιά καλημέρα, ελπίζω να είστε όλοι και όλες καλά.
Όπως θα είδατε ξεκίνησε το μάθημα με βίντεοδιαλέξεις.
Ελπίζω το υλικό του μαθήματος μέχρι στιγμής να ανταποκρίνεται
στις προσδοκίες σας για το μάθημα. Παρά το πιεσμένο πρόγραμμα μου αυτό
το εξάμηνο θα προσπαθήσω να γίνει το μάθημα ευχάριστο και
να σας δώσει χρήσιμες γνώσεις.

Από την επόμενη εβδομάδα θα υπάρχει η δυνατότητα online
αλληλεπίδρασης για ερωτήσεις-απορίες και για ότι άλλο
θέλετε να συζητήσουμε. Εγώ θα είμαι συνδεδεμένος σε κάποια
πλατφόρμα και εσείς θα μπορείτε να μπαίνετε όποτε θέλετε
σε ένα καθορισμένο χρονικό παράθυρο.

Πλέον το τμήμα έχει άδειες χρήσης για το zoom. Το πιθανότερο
λοιπόν είναι να κάνουμε χρήση του zoom αντι για το teams.
Θα σας ενημερώσω ως προς τη πλατφόρμα το Σαββατοκύριακο.

Θα έχουμε λοιπόν από την επόμενη εβδομάδα δυνατότητα online
αλληλεπίδρασης κάθε **Τετάρτη 15:15-17:00**.
